Mal Nurmann kaebab Jaan Laose ülle:Jaan Laose on temma käest heino wõtnud ja lubbanud 1 Rubla 20 Kop.maksta,agga põlle maksnud ja nüüd ei lubbada kogguni maksta ja pakkuda omma wanna mäddand heino temmale tassumisseks.Temma heino on olnud arwada 1 saad,kaks kord wankriga tonud.
Jaan Laose tunnistab:Mal Nurmann on temma sauna jure heino tonud metsast ja on muist temma õue mahha jätnud,wannad halwad heinad;temma küssinud,kas müüd need ärra,ja mis hinda sa nende eest tahhad;agga Nurmann põlle hinda küssinud,öölnud:Mis need maksawad,kui annad 20 Koppika.Agga temma on sedda hinda alwaks arwanud,ja mõttelnud 50 Kop.anda ja on need heinad ärra prukinud,ja tahhab omma heintega sedda wärt tassuda.
Nurmann tunnistab selle wasto,temma põlle 20 Koppika küssinud,ja et temma heino ei tahha ja nõuab selle eest hinda mis kohhus arwab.
Laose tunnistab,temma põlle mitte 1 Rubla 20 Kop.lubbanud ja arwab liggi soad heino olnud.
Et arwada 1 saad heino olnud,ja nüüd teine püab sedda kaswatada ja teine kahhandada nihästi heinte kui selle hinna wahhel,mõistis kohhus Jaan Laose peab Nurmannile maksma nende heinte eest 80 Koppika.
